[投反對票都違國安法]政府指號召否決預算案或違國安法 戴耀廷：屬立法會憲制權力

民主派初選今晚 (13 日) 公布初步結果，而政制及內地事務局亦於相約時間發聲明，指收到投訴，初選的主辦單位號召「35+」，否決財政預算案以達到「攬炒」目的，認為該等行為涉違反《港區國安法》，特首林鄭月娥在出席防疫措施記者會時，亦提出類似說法。有份協調初選的港大法律學系副教授戴耀廷說，政府的聲明有事實錯誤，主辦單位從無作出任何號召，亦無在任何聲明中提及過「攬炒」。他又說，否決財政預算案是《基本法》賦予立法會的權利，不明白為何是「非法手段」。

痾唔出屎違国安法